有無兜踎嘅專業人士分享下？

例如會計咁
醫 法 果堆兜踎有個譜

例如做左幾年big4/2tier 跳出去待遇麻麻
個人認為做左幾年大CPA firm跳出去逗返2xk都算兜踎
照道理應該人數唔少
但點解連登淨係見到跳出黎都3,40k 起跳
上市公司就得2000間
中小企分分鐘得M先有30k
就係咁供應>需求 慢慢地連working level嘅post都要cpa 做就左兜踎嘅專業人士

會計都叫專業人士

好難想像big4 s2以上走小過4萬
可能有d廢人/其他原因如身體 要減人工走
big4以外果d就算啦 香港地supply太多 唔當果班人係cpa

做big4係低賤 但其實平平穩穩保你30歲前一定搵5萬咁濟 仲想點？

仲有，法 都未必係你諗得咁好 隨時仲慘過cpa
唯有得醫 真係窮人恩物

做到s2 無40k都唔肯走啦
所以走得果批極少低過40k

不過講平平穩穩視光師最平穩 壓力最細
供應少
多左人近視 SMILE定心針未夠大

嚴格黎講big 4係審計
慘在ot者 人工唔算太差
分分好過local firm lawyer架

你咁對比法
唔係應該local firm vs local law firm
Big4 vs international law firm咩

有牌工程師 做到狗咁人工又低

即係佢覺得big 4同int law firm無得比
同local law firm勉強有得鬥
local cpa直頭無資格參與呢場比賽

反而真係想知見過最兜踎既律師，醫生可以揾幾少
成日經過d屋村邨醫生，佢地都冇客

正解

醫生肯入政府做應該易過食生菜

唔係屋村先多街坊客好生意咩

S2得34-38k, 邊有咁易搵到40k走

太天真 出黎開診所賺到痴線
你眼睇以為冇客 其實隨時一個鐘十幾個
仲未計可以去附近院舍診症
真係正常人都唔會留醫院

保安
呢行太多廢老搞到冇乜後生入行

少少地當你一日做30個
3分1落左成本
一個月已經講緊20萬

都未計日日爆人 每個收緊千幾果批
一個月隨時7位數

我覺得係比entry既難度囉
要入big4輕鬆過食生菜 大學鳩讀個acct degree就得 一年intake差唔多成千人

相反要入international law firm真心係要係勁人 邊有得比

正解
hku/cu acct入big4比率應該高過hku/cu law入pcll
爭入pcll之後仲要搵trainee contract 如果得間蚊型local firm offer出15k/18k真係仲慘過做big4 至少big4都升得快d同福利好d

係, 醫生應該兜踎極, 十零萬點都有

工程狗

咁佢依家對比梗唔同類型既專業人士喎
佢話big4 好過律師local firm 但肯定無得同law 大 firm 比
咪直接講律師好過會計咪得
姐係論上限 律師好過audit 好多
論下限 點都好過local cpa firm

2tier S grade想跳IA/commercial 仲未搵到岩心水

做到仆街